國台辦回應蕭美琴獲邀赴典禮 重申反對美台官方往來

國台辦回應蕭美琴獲邀赴典禮 重申反對美台官方往來
2021-01-21 HKT 18:55

在北京，國台辦發言人朱鳳蓮重申，堅決反對美國與台灣，進行任何形式的官方往來。

台北駐美代表蕭美琴早前稱，獲邀出席美國總統就職禮。朱鳳蓮就事件回應傳媒提問時說，中方敦促美方恪守一個中國原則，及中美三個聯合公報有關規定，妥善處理台灣問題。

她說民進黨當局任何伎倆及藉口，都掩蓋不到台獨本性，又指民進黨當局必將自食惡果。

又干涉美國內政

好嬲好嬲

內政